［外交詞令］特朗普：美公司可售華為不涉重大國安問題設備

周六在大阪舉行的中美元首峰會，雙方同意重啟貿易談判。美國總統特朗普在其後的記者會表示，至少目前（at least for the time being）不向中國進口貨品加徵新關稅，但亦不會取消已對中國貨品加徵的關稅。此外，他稱美國企業可向華為出售設備，至於會否把華為剔出禁制黑名單，則要以後開會。在長逾一小時的記者會上，特朗普回答多個問題，包括美國與北韓關係、美國伊朗關係，但並無提到香港問題。

⋯⋯特朗普在記者會談到華為說，美國公司可以售賣設備給華為，而這些設備是不存重大國家安全問題。（U.S. companies can sell their equipment to Huawei.We’re talking about equipment where there’s no great national security problem with it）他重申，華為是複雜的議題，會留待之後再說。面對記者多次追問，特朗普說今次沒有與習近平討論華為，但稱下周會就華為是否剔出黑名單討論。被問到有沒有與習近平談到華為首席財務官孟晚舟，特朗普表示沒有。

又贏

保住經濟 連任機會 同啲大公司

隨時想唔賣就話係國安問題

我印象中冇講過話全部賣得

你估下雜種聽唔聽得明

起碼機樓設備一定禁

小米可以做既，華為咪做得

用離岸subsidaries賣

LM

呢招學共匪

次級晶片咪賣得囉